其實仲有冇廠會投放資源落發展單反到

一眾單反用家表示無奈

Pentax囉 完全唔想入無反市場

塊板、彈弓同鏡要錢
不了

繼續用舊相專心影相~

算數啦，佢d機完全冇競爭力

有咩原因令你覺得單反優勝啲？
反正都唔係菲林

流暢度

以為你話單反味

單反有咩味

重

街拍影snap就話啫開工有咩所謂

唔知係揸手定咩問題
單反個種得心應手既感覺
係無反度搵唔到

特別係揸開旗艦機

係
所以好多時做野都係情願拎部 10 年老爺機 D3s
近呢幾年入左 3 部無反, 暫時無一部用多過 5 次

真係咁?

其實重到仆街

我就用緊1DX MARK II ，第日有錢升級都會諗住1DX MARK III, R5 個d 手感完全兩回事

係ga , 同埋影普通野攞部旗艦機出黎都怕會嚇親人

新手啱啱入攝影坑
接手咗朋友部二手90D
用得好開心
EF mount嘅鏡好多都好抵玩
靚鏡出咗一段時間跌晒價入手好抵
又容易搵二手鏡
部90D都應該有排我玩

唔係點？

我覺得做嘢無咩所謂啦

我本身早 1 個月買 a7c 個陣想買埋 D6，比相機店員良心阻止

Nikon F Mount d 鏡頭 有d 好耐無更新過.....

同埋單反有一種好爽手既感覺
好虛無
但真係有 feel
同愛情一樣

咁我本身齊鏡啦
都係用 2470 多
係有時用 1635 影景
影 sports/馬 有 300/4 or 328
加 60 個支 marco 同 85/1.4 用黎影糖水相
好夠用

無錯我只能夠形容為流暢度無反真係俾唔到

借個frd部R6玩
個evf真係睇到暈

唔知係咪因為咁，好多人直接用LCD影相

始終隻眼貼住vf會穩好多

用單反OVF 睇野，有d 似sniper 用瞄準鏡黎瞄準咁。同埋單反鏡頭好多都有距離（散景）對焦尺。

以前少人用mon係因為延遲太多
解決左呢個問題冇咩必要
至於講姿勢穩，其實快門速度夠就得，真係需要長曝建議落腳或搵個位放
Ovf太陽勁時用

完全唔明

點都唔會夠單反realtime咁爽快

你用慢就會明

連登好多無反打手

事實上個速度已經快過隻眼既延遲

睇Sony a1啲spec好痴線
但我用開1dx2 根本唔會想換無反
係就係重dupdup但嗰種操控感真係好正

可能你用一排就明有咩分別

未買機前借過朋友部6D玩過一排
之後自己買機果斷買A73

明左夜晚ovf唔多得，同冇所見即所得

用咗一段時期單反，
一換無反嗰下真係好用好多

唔易入塵懷念單反

點解嘅

單反重，af比無反又冇大優勢，mf嘅話，ovf又冇peaking，對焦對到眼都朦

然後evf可以即時preview個final product，wysiwyg，
影完唔太需要晒時間望多次張相，就算要睇都可以長望vf唔使望mon
低光又好望好多，影drama rehearsal嗰時可以全場show唔離開vf，
唔怕miss嘢
相反單反adjust完setting之後都係要影咗先知張相exposure成果，
而且ovf睇到嘅光影/色同cmos capture嘅又唔同，
即係影完都係要轉去望mon睇相，多幾個動作

以前用單反真係好少用ovf影，多數睇mon，易adjust好多，
轉咗無反之後反而因為個mon太柒所以睇evf多好多
加上evf睇到嘅info比ovf多，個頭唔使郁嚟郁去，smooth好多

最後一樣嘢就personal啲，就係冇戴眼鏡嗰陣用到evf但用唔到ovf
嗰時ocamp爛眼鏡，用ovf真係搞唔掂

不過，雖然而家情況好咗好多，但無反食電點都多過單反
同埋ovf望落去個view係幾好J，好似中幅菲林機咁，
咁大個vf淨係望幾下都濕晒

單反用mon真係會俾人笑
加上以前用mon會無左phase AF，得番濕尻contrast AF係度拉風箱
加上果陣EVF同依家完全兩個世界，所以一路屌左好耐無反上唔到大場面

嗰時個mon有延時之類好多問題未解決到(影人就冇所謂)
其實早係廿年前都有人認為覺得單反只係未解決到問題既過度產品，反而仲有移焦問題
後尾廠商洗腦左啲人先咁Buy單反
依家有人解決晒呢啲問題，就間間廠都轉無反

但其實OVF 點都好過對EVF
EVF點都係對mon
係發光體 而唔係Ovf咁純反射

睇得耐 眼會好攰

如果係影開 野生 / 運動
OVF個反應
(人眼對住vf) 個反應係好d

單反仲有個機械快門
(不過塊反光鏡個room
令成像無無反咁好)

講真 無反 真係比唔到單反個感覺出黎
有種似用手機影相的感覺
不過過多幾十年
新一代無咩用過單反就無咁的感覺

個OVF差好遠

agger

同意 用無反好似lag lag下咁
單反直接啪啪啪
利申我自己個人lag